<?xml version='1.0' encoding='gbk' ?>
<news>
	<title>POS机支付行业大革新，通付宝领衔移动支付展露锋芒</title>
	<content>&lt;img src="image/20140918163500.jpg" /&gt;</content>
	<content>是智能POS机？智能POS就是在传统POS的基础上增加智能平台和3G通讯，跟智能手机与传统手机的差别是一致的。但这两点的差异，到底会给智能POS带来哪些变化？</content>
	<content>对于这类问题，我们的回答是：首先，智能POS支付、网络转账支付、通付宝支付等都是在线支付形式的一种。总有一些不愿意或一时无法通过网络转账，而要求刷卡进行网络交易支付的，这类人群或这类情景的需求便是智能POS的目标受众。其次，智能POS的出现，大大增加刷卡支付的适用范围（无论空间范围或业务范围），且智能POS兼容了包括微信在内的任何一维、二维码甚至光波、声波支付，这些就是智能POS的积极意义之所在。对此，我们还列举了因智能POS的出现而导致的几类典型的积极变化：</content>
	<content>&lt;h3&gt;第一种：即时销售，现场收单&lt;/h3&gt;</content>
	<content>由于智能平台和功能机平台的差异，用户可以在智能POS上安装各类软件，包括企业自身的业务软件，这样企业的业务员就结合智能POS的可移动性特点与客户展开业务沟通，即时下单同时并买单。常见的如金融保险从业人员开拓各类理财产品客户，产品促销订货会上的订单确认等。</content>
	<content>这种现场即时交易的变化，大大增加成交的概率，将会受到业务员的欢迎。</content>
	<content>&lt;h3&gt;第二种：网络订单，线下支付&lt;/h3&gt;</content>
	<content>传统POS时期，消费者线上下单，线下成交可是件费劲的事。得记下长长的验证码去商家，待商家录入系统查询确认后方可消费，最后通过线下买单。智能POS时代，消费者在自己的智能终端（Pc或PDA）浏览商家网站或通过手机APK下订单，商家通过智能POS极易查到消费者的订单信息，即可通过智能POS确认订单并买单结算。</content>
	<content>此功能大大促进商家的O2O业务，为商家打通线上到线下提供了便利。</content>
	<content>&lt;h3&gt;第三种：代收代付，无款不入&lt;/h3&gt;</content>
	<content>收款是所有商家的头等大事。对于希望刷卡结算的顾客，任何商家都不可能给顾客发一台POS机，也不可能到处布设收款点。这时，代收款业务就显得意义非凡。事实上，任何一台智能POS都是一个天然的全功能代收点，可服务于任何商家，也可服务于任何有支付需求的消费者。消费者将付款指令信息发送到任意一台智能POS，即可实现刷卡支付。当然，前提是该款POS机是通过银联论证，且相关的代付款软件也经权威机构检验是安全的。</content>
	<content>这项功能对于第三方收单公司具有无可比拟的吸引力，第三方收单公司将籍此大大拓展收单业务的范围，从最早的商店、酒店等直接收款拓展到为任意业务的代收款业务，如水电费、机票火车票、甚至代收税款，只要能谈好代理费协议。我想，这也是为何目前各类智能POS火爆的最主要的原因。</content>
	<content>&lt;h3&gt;第四种：一款POS，各方共享&lt;/h3&gt;</content>
	<content>针对某一商家，在普通POS时代，各家银行、各家第三方支付公司，都会争着去布点，于是出现了一个商家甚至有五六台POS机的奇观。在智能POS时代，只需一台智能POS便可以与任意收单金融机构的账户对接，款项可以收到任意指定金融机构的账户。因此收单金融机构需要做的不再是满世界发POS机给商家，而是与持有智能POS的商家商量收款账户的问题，争取成为商家的主收单机构。</content>
	<content>这项功能甚至可能会改写“布POS方即收单方”的现有格局，即布POS方与收单方将可能产生分离，出现纯粹的智能POS硬件租赁提供商；进而又导致对收单账户的选择权回归到了商家或纯粹的布POS方。同时，可以想象二维码收单也不再是微信的特权了，任何金融机构都会开发自己的二维码的收单APK，大家都会争相打入商家的智能POS中。</content>
	<content>&lt;h3&gt;第五类：人事财物，一机打通&lt;/h3&gt;</content>
	<content>有一种假设，在集“数据采集”和“金融支付”融于一体的智能POS中，商家若将进销存等管理软件也植入其中，则智能POS便成了一个集商家的物流信息、业务信息与金融信息于一体的超级信息终端。若再与云端管理软件体系连接起来，该智能POS又变成企业流动的信息中心。</content>
	<content>这种畅想假设的确具有可实施性，但这类功能的现实需求到底有多大，尚待观察。一方面，对于大企业而言，其庞大的信息管理系统不可能依赖于一两个交易终端实现；另一方面，对于店铺式商家，其本身也有进销存系统，只不过各自独立，但信息基本上也能做到同步。这种商家若采用智能POS的一站式解决方案，最多是减少了相关设备的成本，并不能对管理产生实质性的差异。相较而言，商家目前更关心的还是如何提高自己的销售额。</content>
	<content>总之，世界总是被新生事物所改变，正如3G智能手机的普及催生了互联网思维下的企业变革时代，那么3G智能的POS机又会导致哪些我们意想不到变化呢？通付宝公司一贯秉承的态度是：对于未来，我们无法准确预测，但对于变革，我们时刻准备，虽不阔谈引领，但至少应去顺应。</content>
</news>